叫得自己香港人，就要負作為香港人既責任

經常見到香港人海外闖禍，成日都上負面新聞
由大聲講野，訂位放飛機，到今次既爆買口罩出口炒
我地一直習慣用no true scotsman*黎辯護香港人既名聲
“睇個樣就知係新移民啦”，“真香港人唔會咁”
turns out經常都係好多土生土長既香港人
響其他人眼中，只係將自己越搞越臭
做錯事固然不該，但更不該既係死不認錯

我地期望有黑警犯錯時成個警隊負責，我地期望官員犯錯時成個政府問責
連香港人最愛既大和民族，佢地要背負戰爭罪行時，都係以整個民族為單位負責
咁點解有香港人犯錯時，我地可以一句無此人就當冇事發生過?

要知道，香港既藍絲仍然佔>40% (區議會票數)
所謂黃絲入面都不乏垃圾食人血饅頭(串燒保，pepe商人，假前線呃蝦條)
點解要讓救護車，點解要洗清真寺，點解唔再種族歧視?
難道真係每人都發自內心地醒覺，希望負起社會責任?
更大部分只係希望做國際形象過人權法。你知我知，單眼佬都知，大家有共識唔講住咁解
盲搶口罩廁紙既係香港人，天價賣口罩廁紙既都係香港人
既然be humble講左過半年，就唔好自以為是，覺得香港人既品格係世界第一
勇於面對自己既缺點，先有改善既機會

光復香港，時代革命
要光復既唔止係香港呢個國家，更係我地嚮往既獅子山下精神
要革既不只係政府既命，更係革成個社會既命
社會係由無數既人組成
要改變社會，就要提升自己既品格同智商，先會有自己所期望既高質文明國家

光復香港，時代革命

*訴諸純潔係一種非形式謬誤，指在原來既普遍宣稱遇到反例時，提出一個理想、純淨的標準以為其辯護既論證方式。

樓主心水清

出名五毛踩港撚都推

愛情巴又精神分裂

你咪又係

見on9樓主冇人理可憐下佢姐

拉

係咪太早出，訓醒再出post算

有nature同nurture既
即使nature係好似，我相信後天既教育同意志可以改變

樓主又精神分裂拉

我比較有表演慾姐

拉
樓主都on99

講到你唔係咁

我都覺，以為自己好好笑

認真回
之前有個韓國friend 係度屌中國人搶口罩
我當時都有屌埋一份
而家真係唔知點比反應佢好

收皮啦柒頭樓住，成日掛住自編自導自演搞到comment都冇心機討論

其實一個社會真正合符知識份子標準既聖人好少
更多既一個又一個有血有肉有好多缺點既凡人

個重點係好似樓主咁講, 要識覺今是而昨非, 識去做improvement, 精益求精, 求同存異

而唔係無限咁鞭人地屍, 或者向極端走

冇架，認罪減三分一

我諗若果我唔出聲佢應該唔會bring up 個topic 既
但唔想咁冷處理
bring up 唔通話香港人都有assholes 咩

so far成場抗爭仍然未完，叫做唔算失敗既原因就係因為我地可以一次又一次咁改善
狗成日出包，我咪出多d剪
不斷咁從錯誤學習，先至不至於一直處於劣勢

既然群體抗爭可以係咁，點解個人既品格同智慧唔可以呢

真係要屌咪話搶口罩既，不分國籍種族都係assholes囉

樓主早d訓啦好心，你咁夜推都唔會有人幫你推架啦

冇計 個社會冇可能個個都係咁
一定有自私利己心態
正如黃絲都有仆街

老實講我當反送中完左, 而家係好彩有武肺續命
個問題係連登其實自十一月左右已經開始失效
好多意識形態上既討論, 行動post冇咩, 更加唔好講策略post

樓主係小數我認得仲會講正常野既account,
得罪講句, 有時我寧願睇品蔥或者matters都唔想睇連登
就係因為連登仔完全冇修身既習慣

我知
但係咁樣既話
香港人憑咩去屌人搶口罩搶奶粉
講到尾都係一少撮人

有係常態，但常態唔代表正常
冇理由一句黃子華式“係咁架啦，好出奇阿?"就算
意識到有問題就要修正，唔係當睇唔到就算

大和邊想認數孭上身架，你睇下再見螢火蟲都知諗乜。
麥帥當年係用槍指住渠地頭，強逼行民主。
大和高麗都係🐷奶孔儒陰影嘢嚟。無神之國，仲係攻殺混沌中

咪係lor
又唔冷處理
又唔見你去屌中國人做錯野
正人踩港撚

修身齊家治國平天下,連登仔連修身都做唔到,學人搞革命

有冇得講下matters 係咩

我自己有個習慣, 係會睇曬幾個主流既民意論壇

香港就連登
台灣就ptt
大陸就品蔥

係一個一半自由派一半小粉紅既海外論壇, 過去幾個月一大班中國人響上面就住反送中同台灣大選激烈討論, 算係少數可以反應到中國民情既一個地方. 我會建議大家上去睇下今日既中國人係點睇例如好似李文亮先生呢類事

冇架，唔好以香港人身分好condescending咁講囉，個人身分咁屌柒曬班炒狗就岩架啦

Agger

想唔想，同做唔做兩回事
冇人想負負面既責任
但人地唔想，都仍然做左
日本如是，德國如是，美國如是，直到而家都仍然要背負屠殺，畜奴既責任

我認得佢個名，樓主出名唔識睇風向既五毛啦

連登仔最大問題係又激又蠢

我響高登/連登十幾年, 都試過幾次同網友見面, 有啲到而家都仲係兄弟, 有啲根本野都唔識講, 人云亦云。

我舉一個例子: 陳秋實
冇錯陳秋實係個戇鳩, 亦同我地香港人立場唔太一致, 但係佢其實冇講過支持武統 (詳見立場蕭雲既逐字紀錄), 更唔好講佢係咩大外宣根本完全係陰謀論

但係無論係連登定品蔥都推左「陳秋實係大外宣」幾日。我仲要搵日得登聽番佢個幾數exactly講左咩, 先知成班連登仔係人講佢就信

鄧小平呢條撚屌好多野我都唔認同佢, 不過佢有樣野講得好有道理: 「沒有調查就沒有發言權」, 用番港語就係fact check. 大家去到呢秒鐘根本唔記得曬六月果陣講過既原則....

認錯好簡單，亦好難
做唔到唔緊要，但做唔到卻要求其他人做，就會變成偽善
連登仔當初點鬧Greta講一套做一套?

見你咁慘我幫你推啦....

大方向同意

不過...

1930年5月，毛泽东为了反对当时红军中存在的教条主义思想，专门写了《反对本本主义》一文，提出“没有调查，没有发言权”的著名论断。

你啱, 果句既原意係唔同既。

btw 毛匪49年前既文其實係好值得睇, 應該學呢條撚屌咁重新quote一次

激真係唔緊要，聰明地激就係梁天琦，就係革命軍

我明白資訊實在太多，要一個一個查證的確好難

但有時有d野用下腦自己思考下就明，如果連思考都放棄，只要係自稱同路人既資訊就照單全收，咁個腦同藍絲有咩分別

你不如以一個🐷奶人嗰身份嚟懺悔未真誠更多。

敵人既所有野根本就要學
連登仔成日掛住笑林鄭有幾蠢，官員同警隊有幾蠢
但對家卻可以安然無事生存到而家
覺得自己好醒既卻失去左好多

唔係話要長他人志氣，而係唔好輕敵姐

我覺得激既意思要clarify清楚, 激呢度並唔係解「脾氣/態度上激」, 而係個思想係前衛同counter-intuitive. 一個好好既例子就係2012年睇陳雲根既香港城邦論咁。

可惜既係連登仔而家係態度好激, 內涵全失。用台灣話講就係空心菜一裸.....

我相信而家是但抽個連登仔出黎問攬炒既真正意義係咩
應該有七成只會一直講睇支那人折墮好爽

香港人做錯咪香港人負責，呢樣野真係咁難明?

我覺得係咁, 要保持自己既多元性

我諗呢度應該冇咩人會好似我咁真係去支那唔同地方睇下佢地官場、派出所、或者其他on9地方係點行。好多時大家見到某個picture就好容易武斷下結論, 而唔去睇前因後果, 或者其實人地諗咩, 呢個亦係點解香港同唔到中國自由派connect既核心原因...

哦

其實咪就係講緊比你地聽囉

推多兩推去訓

愛巴

四個字 輸打贏要

又嚴肅又唔岩風向，邊有人會理你

屌埋香港人
我都照屌

精要

即係要認數，繼續陪🐷共爸爸訓嗎？不了

影衰自己人就更應該屌大力d，唔係掛住卸膊

唔好睇得香港人咁高
廣泛啲 做返個「人」

哈哈哈哈哈
呢度就有一個"認錯就係支那人“
咁死唔認錯係乜?

乜做香港人咁多要求，你快啲去醫院叫啲bb寫合約，以後一世要做到真正香港人

做錯咪認囉, 有咩好避呢?

想無限拉高自己冇問題，要有相應付出咁解

幫班仆街道歉，無撚野化。
不反對獅鳥

香港人係要話自己比鄰近國家既人高尚呀嘛
我唔反對香港人應該要比較高尚
但要維持自己既名聲就要有相應付出咁解

因為作為一個值得其他人學習既民族,所以要提高自己既質素, 就係咁簡單

[第一頁有懶人包]網購外科口罩集中討論32

#171 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

點睇

一個社會是否文明，唔單止睇個制度，更要睇人本身既質素

聽過治亂世用重典未？
樓主d左膠心態要改一改

仲有"支持同事罷，不過我就唔罷了"

要陪🐷共爸爸訓？不了
李醫生都玩瓜咗，仲嚟？

我就無限支持武力抗爭既
你自己睇下我點看待法院?
但自己有問題仲死不認錯，關抗爭咩事，又重左乜撚野典?

🐷奶人做錯咗所以就要陪🐷共訓？唔好啦。屌你。

起完你底先知原來係弱智都想幫手推post，辛苦你

佢地仲話到時我無口罩我開post求都唔俾

亂咁用典就係你呢啲人
天下板蕩之時, 正正就係需要一個大義要聚人心, 而唔係將大家都變成喪屍

想知搶口罩，推個責任比人係重左乜撚野典，又如何幫助抗爭

天下板盪唔係惟有當佬侵咩？

“有得揀邊個想“

弱智唔駛答

嗰班on9仔嚟香港人啲缺點同大陸唔同，呢啲已經係民族性

有咩唔同?

我同樓主立場應該相當一致

首先我「用典」既意思係解「引用古文」. 同我quote果條友「用典」解「用刑」係唔同意思。

第二係口罩根本搶嚟都冇用。識少少basic math都會跳全球口罩生產響呢一兩個月都係會有1-2 order of magnitude既缺口, 而呢樣野唔係話補生產線就可以fulfill到。響咁既前提下應該係研究下有冇咩substitute可以代替口罩, 或者港共應該要做啲野減少整體社會口罩使用率 (當然唔係777講既唔戴口罩論)

第三係我相信我同樓主都唔係左膠, 只係對一件事既態度寬容程度既區別

無咩責唔責任

大義就唔會炒口罩，
人地屌翻你自由市場㖭呀
對住呢d人仲講大義

真，你班癈青畀人打抵柒死

天下板盪呢個級別真係惟有當佬侵架。唔通菈住老牛戰坦克咩。

鬼佬識分香港人中國人

無能力移民幫我爭取bno thx

老實講我係港共, 我都冇咩好方法可以填到而家既口罩缺口

1. 用番03年數據, 果陣100日沙士用左3億口罩, 700萬人口平均一日effectively 用300萬

2. 全球口罩上年既產出率係一日4000萬, 其中支那佔左一半

3. 近日台灣加緊生產線, 口罩產量加大左一倍半左右, 從400個去到1000萬個

從以上三點我地可以見到

1. 支那而家14億人, 平均每日要用上7億個口罩
2. 你當支那大發神威, 共產主黨加成將口罩產出提高十倍, 都只係做到一日兩億口罩
3. 冇口罩果五六億農民工其實唔夠膽同你返工, 但係支那政府係逼緊啲人去返工

你就會見到未來一個月一定會有恐慌性既口罩需求, 而且除住疫情擴大件事只會沒完沒了。所以我係港共既話我會建議封城封關一個月, 維持基本食物、水同電, 大家唔出街算數

所以咪屌鳩佢地囉，我贊成架
香港人又好中國人又好，甚至日本人又好英國人又好，炒口罩都係仆街死全家

真

廣東話難學又睇唔起人講唔準無包容心

認錯 🧎‍♀️ 勇敢面對自己友既劣根性

可以俾佢睇埋搶廁紙 有得笑下

又可以俾佢睇下排隊罷工既醫護 感動下

cultural exchange

我會照直講，向來都係，同外國朋友講香港人有好有壞，又同香港人講外國人有好有壞，對事不對人，練到金剛不壞，唔係咁老早精神分裂。

屌人搶口罩搶奶粉，唔係因為你係香港人佢地係支那人，而係因為呢個行為唔岩，就咁簡單。

呢個訊息萬變嘅時代大部分公關災難都係從冷處理加劇

講得好
一定有人睇到, 冷處理=喂你想當冇事發生?

我想香港人呢個朵 有一日係世界上會變成金漆招牌

不過唔係自誇自耀咁髹上去 而係歷史比我地既嘉許

岩，口碑呢家野係人地比既，唔係自己講既

Ok，亦可考慮個行為本身係咪正確，唔係剩係為左俾人睇。

要辛苦經營㗎。

樓豬short撚咗

樓豬呢種死毒撚應該係扮short引人注意

又一個冇內容概「討論」。

我都覺

個post本身都唔岩聽冇人理架啦

要呃like就睇風向啦

學精左

都有幾個嘅，唔係完全冇得救。

幾個/幾十萬會員

冇人入黎討論，我訓先

訓架啦

早晨

之前係有個POST留言話香港人公民質素有待提升
勁多人負皮我
錯真係唔緊要
錯咪改
我0地唔中意大陸人係因為佢地厚顏無恥
錯又唔改
Hong Kong is not China唔係口號
要行動嘅

我都訓啦

同意，不過要訓先。

「應該係研究下有冇咩substitute可以代替口罩」

呢個自製布口罩，University of Pittsburgh 研究出嚟，用T shirt 布，經過測試，應該幾好，睇下有冇人想造

大家快啲一齊入黎睇人表演精神分裂

好多人嘅政治立場只係random嘅結果

樓主
傻人發現案

青山話收咗太多送中Case，冇位收樓主

p

有太多人成日以為香港人就一定係好人咁款

係，甚至戰友同朋友都係唔同既概念

要先源頭減廢 每日150

咩都冇搶過
口罩知到支那有肺炎 即買定幾盒旁身
肺炎傳到黎香港 即買定幾支代住
傳有咩倉底貨缺要清盲搶都on9
做得香港人當然咩都要動識先機啦
香港人以精明能幹為優勢
亂搶資源同盲目跟隨 同支那人有咩分別
加上抗爭就一早有豬嘴等裝備 唔夠口罩咪用囉

利申：有幾箱午餐肉 有冇閪屌

連登仔不願面對唔係第一日既事

希望香港人唔好五十步笑百步

咁又冇必然關係嘅
孫大炮搞細路女，丘吉爾大肥佬

而且咩叫完咗，冇人出黎上街就叫完咗？
黃色經濟圈呢？文宣呢？搧動支那內亂呢？
唔係出黎打生打死先叫反送中

你會咁諗係因為你冇將抗爭融入生活

咩叫完咗，冇人出黎上街打生打死就叫完咗？
黃色經濟圈呢？文宣呢？搧動支那內亂呢？
唔係出黎打生打死先叫反送中

你會咁諗係因為你冇將抗爭融入生活

香港係淪陷之後 就一直入d 劣質人口

已經百幾萬 見到呢班人嘅行為 真係好攰

何況仲有班香港老野藍絲

鬼佬識聽 普通話 就真

一啲都唔撚想做香港人

唔好賴啦，事實係香港從來都不缺仆街
將啲問題屈落支那人上唔會令香港人高尚啲

全球一體化就係咁、我去外國網買都係用炒價買

但我唔會轉賣再賺錢. 只係幫一二個朋友買

你唔好話賣得貴影响人，你賣野平都可以以頂死其他國家行業

外國人DNA都係差唔多，只係佢哋有健全嘅政制

樓主小心被踩港，純種香港人係香港出世係唔會犯事做錯

根本個問題係受到咩環境同文化影響 同咩思想教育 香港人就係more educated by the universal values 唔似大陸生番

Push

推 不過用區選黎計有小小on9
睇左咁多民調 藍絲大概係15-20%

實際有票你唔計走去計電話問卷

全球一體化就係咁，試下大陸人落嚟買奶粉，同你講中港融合就係咁，你屌唔屌鳩佢？

既然我地提倡本土主義、本地人優先，就應該識將心比己。

Btw響

咁香港人只係用返本地生產的口罩？ 月產量係幾多？

一人一個月有無2 個？

香港人要有：
英國人嘅自我克制
德國人嘅紀律
日本人做事認真，講誠信
臺灣人的教養，溫良恭儉讓
美國人嘅創意
仲要有支那人對邪惡政權嘅認識

布口罩防病毒？

有受教育，按受普世價值有改變到 其他同支那人一樣

係，好過冇，可消毒重用，又平，自己慢慢睇。

抗爭一早完左啦，只係你唔認我唔認好多人唔認。

講制度抗爭又話食人血饅頭
講經濟抗爭又話人地偽黃
講twitter文宣就比陳云根既人騎劫
講支持內亂你地就響度屌李文亮陳秋實

究竟係邊個唔融入抗爭呢？ 我幫泛民諗計選區會，幫小店搞經濟圈，twitter盡量幫手足改英文，盡量聽下中國自由派既意見，樣樣都係盡做，都比人屌五毛。更加唔好講捐撚左幾撚多錢燒撚左幾多時間

作為一個香港人，出到外地「香港」就係一個branding，鬼佬見到我地唔應該諗起支那人既德性，而係會諗起一個小小既地方可以出現咁多神奇既人。呢個先叫做命運既共同體。

而唔係上嚟連登無底線既恥笑，責罵，怨恨，得罪講句，我6月9號前打撚左幾多個電話比學運朋友連登仔仲睇緊安心戀緋聞呀

追求民主自由，但劣性價值觀絲毫不變，講咩民主自由

表示唔識，一陣研究下

可能要揾D識布料嘅人研究下，其他好簡單。

朋友，無論咩做法都好，都一定有人屌
總有啲戇鳩亂屌屈毛

未必個個會走落去，但一定唔會個個都停低

push

btw,反送中其實都唔係由6月9開始

點解近排咁多呢啲屌香港人既post？
老實講香港人好難得經過今次運動先團結
一個民族有民族性係出於自豪
但係樓主咁講依家咁講又冇返
香港唔同大陸
香港冇自己生產線出產口罩，就算有都唔會俾自己人，但係大陸有出產
搶口罩方面，大陸人係搶黎囤同炒，香港人係有炒，但有好多係幫身邊買唔到既人買，亦有不少人買咗派俾冇口罩既人，呢類好人我身邊都有

希望樓主唔好淨係屌香港人

G持高質文字劇

Can’t agree more

同意 要識自省個人先會有進步

唔該成個連登page只要醫護罷工 我呢d p牌無人睇 其他人可唔可以幫手洗版！！！

叫你地自省又叫屌? 當初檢討勇武又唔算屌？
唔叫你地自省你地一直都唔知衰咩咁。
中國人炒抵屌，香港人有炒都抵屌，幾時見我淨屌香港人，我屌曬全世界呀
唔係有人做開就有條路可以任做

agger

之前我冇好多去理, 4/5月果陣個風炒唔起, 做都唔多大作用

真正炒起個風應該係大約係有個叫francis hui既女仔響佢自己既校報寫左我係香港人之類既野, 我大約印象係咁.

印象中6月第一個禮拜開始我由學聯開始逐個搵搵到有人認頭做野為止

推

根本而家的香港人，只要唔同一陣線就會比人排斥,起底
自私的性格
唔再係以前咁，聽取其他人的意見。

出到去，要自報家門唔想整臭個朵
依點我明，去旅行時自問都做到好足
我一離開左香港連廣東話都唔講（認真）
覺得去到人哋國家唔講人哋啲話係唔專重
只會去識講當地話嘅地方旅行
日本台灣英語國家之類
禮貌，習慣之類都查定避免失禮

但依個只係我嘅自我要求
如果我咁要求其他人，應該冇人理我

所以我最終係覺得個人主義係最好
你有你做，你唔代表我，我唔代表你
利益一致就共同進退
大難臨頭就分道揚鑣

Push.

咪玩啦區選D票對家出撚曬招R番黎
依家講緊既係唔同機構幾十個民調
（警暴 獨調 政府滿意之類）都係15-20%藍果邊

我地承認佢係自己人只係比機會佢地搶更多嘅口罩，食更多嘅人血饅頭
佢地有良知同知醜就一開始已經唔會做

講真係依二十幾年 溝左咁多中國人來黎 邊有得救
香港人已經俾人傳染晒拉低晒d質素 你睇下每一日有幾多場短途賽跑係黨鐵站發生？ 以前邊會咁樣？

炒家全世界都有 連高質日本都有轉賣廚 歐美大把垃圾
呢個係現實世界

以前點會無

其實反送中可以拖到咁長已經超預期
一樣米百樣人 咁多意見無可能樣樣出共識
盡量做啦

大家咁話

2014年果陣我地呢一代做錯左決定
而家我地冇理由因為一班打手吹風放棄

香港人始終都脫離唔到支那人既本性 貪小便宜又自以為是 就算你手持外國護照 人地都係當你係Chinese咁睇 仲講到自己好高尚 但又唔尊重事實 其實同藍絲冇分別 最鳩憎呢種人 想人地對香港人改觀首先唔好咁自大

支那狗對眼得條線

呢啲人從來都冇諗過喺支那死左之後要點令香港變好
點樣本土化 點樣真正切割支那 完全唔會諗 淨係覺得支那死先會有希望
At the end of the world 都係要精英制
只係點樣選呢啲人出嚟嘅制度需要改變